<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Terminal</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Terminal</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Audio in Mediengestaltung</title>
      <link>/posts/2025-04-11-audio.md/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-04-11-audio.md/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mikrofonarten&#34;&gt;Mikrofonarten&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kondensator-Mikrofone:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Brauchen auf jeden Fall Strom, da die Membran durch eine Spannung (Phantomspeisung – meist 48 Volt) aufgeladen wird, um Schall aufzunehmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dynamische Mikrofone:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Nutzen ein Magnetfeld, um Spannung zu erzeugen – benötigen deshalb keinen Strom. Ideal für laute Quellen oder den robusten Live-Einsatz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;charakteristiken-von-mikrofonen&#34;&gt;&lt;strong&gt;Charakteristiken von Mikrofonen&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mikrofone unterscheiden sich nicht nur in ihrer Bauart (z. B. Kondensator oder dynamisch), sondern auch in ihrer &lt;strong&gt;Richtcharakteristik&lt;/strong&gt; – also darin, aus welchen Richtungen Schall aufgenommen wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kamera in Mediengestaltung</title>
      <link>/posts/2025-04-11-kamera.md/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-04-11-kamera.md/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;kamera&#34;&gt;Kamera&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Farbtemperatur von Licht wird in Kelvin (K) gemessen. Sie beschreibt, wie „warm“ oder „kalt“ das Licht wirkt – also, ob es eher rötlich (warm) oder bläulich (kalt) erscheint. Diese Eigenschaft ist besonders wichtig für den Weißabgleich, da dieser dafür sorgt, dass Farben auf der Kamera natürlich wiedergegeben werden. Wenn z. B. eine Person vor der Kamera steht und das Bild zu „kalt“ ist, kann die Haut unnatürlich bläulich wirken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schnitt in Mediengestaltung</title>
      <link>/posts/2025-04-11-schnitt.md/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-04-11-schnitt.md/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;schnitt-aufbau-und-vorbereitung&#34;&gt;Schnitt-Aufbau und Vorbereitung&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;In diesem Abschnitt werde ich die wichtigen Elemente der Einrichtung der Schnittsoftware vorstellen, die du verwendest. Meine Referenz ist Premiere Pro, jedoch werde ich zu jedem Teil eine kurze Erklärung geben, damit die Idee auch dann verstanden wird, wenn die Begriffe in anderen Softwareprogrammen unterschiedlich sind.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Zu Beginn erstelle ich meistens zuerst die Sequenzeinstellungen, da dies die Grundlage für den Schnitt der Sequenzen und des Masterprojekts bildet. Da wir uns in einer PAL-Region befinden, ist es wichtig, dass wir unsere Timeline auf 25i setzen, besonders wenn das Material für die Ausstrahlung über Fernsehen gedacht ist. Zu gegebener Zeit werden wir einen Link zur Verfügung stellen, der mehr über Bildraten und den Unterschied zwischen I- und P-Frames erklärt. In den Sequenzeinstellungen beginnen wir damit, die richtige Bildrate und Abtastmethode (25i) festzulegen sowie die Anzahl der Audio- und Video-Kanäle. Diese können später problemlos hinzugefügt werden, aber es ist hilfreich, sie von Anfang an festzulegen. Diese Einstellungen können auch in Voreinstellungen gespeichert werden, da verschiedene Formate oder Rubriken unterschiedliche Anforderungen haben. Zum Beispiel werden bei bestimmten Nachrichtenformaten keine Musikstücke verwendet, daher wird eine andere Anzahl von Audiokanälen benötigt als bei kreativeren MAZs (Materialzusammenschnitten), die Musik beinhalten. Die meisten Shows benötigen jedoch fast immer Grafiken, weshalb zwei Video-Tracks häufig hilfreich sind. Die Grundkonfiguration für Audio- und Video-Tracks lautet wie folgt: Dies ist eine Basis-Konfiguration, sodass je nach Kontext beim Schneiden entschieden werden kann, ob eine Sequenz mit 6 Audiokanälen (wenn Musik enthalten ist) oder eine Sequenz mit 4 Audiokanälen (wenn keine Musik enthalten ist) sinnvoller ist.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Zweck des Projekts</title>
      <link>/posts/2025-04-11-ziele.md/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-04-11-ziele.md/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ziel dieses Projekts ist es, einen zentralen Raum zu schaffen – ähnlich einem Wiki, in dem wir unsere Gedanken und Ideen sammeln können, während wir gleichzeitig gemeinsam die vielfältigen Aspekte des Medienbereichs erlernen und vertiefen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/Brick.jpg&#34; alt=&#34;Brick.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Willkommen bei Mediengestaltung Kompakt</title>
      <link>/posts/2025-04-09-mediengestaltung-kompakt.md/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-04-09-mediengestaltung-kompakt.md/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hier sammeln wir kontinuierlich Wissen rund um Mediengestaltung. Unser Ziel ist es, eine umfassende Ressource zu schaffen, die sowohl Grundlagen als auch fortgeschrittene Techniken übersichtlich darstellt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Diese Website ist ein lebendiges Projekt. Bei der Zusammenstellung umfangreicher Inhalte können vereinzelt Fehler auftreten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/PXL_20250131_153427836.jpg&#34; alt=&#34;PXL_20250131_153427836.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;/images/PXL_20240606_120408172.jpg&#34; alt=&#34;PXL_20240606_120408172.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
