<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Terminal</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Terminal</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Audio in Mediengestaltung</title>
      <link>/posts/2025-04-11-audio.md/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-04-11-audio.md/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;mikrofonarten&#34;&gt;Mikrofonarten&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kondensator-Mikrofone:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Brauchen auf jeden Fall Strom, da die Membran durch eine Spannung (Phantomspeisung – meist 48 Volt) aufgeladen wird, um Schall aufzunehmen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dynamische Mikrofone:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;Nutzen ein Magnetfeld, um Spannung zu erzeugen – benötigen deshalb keinen Strom. Ideal für laute Quellen oder den robusten Live-Einsatz.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;charakteristiken-von-mikrofonen&#34;&gt;&lt;strong&gt;Charakteristiken von Mikrofonen&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mikrofone unterscheiden sich nicht nur in ihrer Bauart (z. B. Kondensator oder dynamisch), sondern auch in ihrer &lt;strong&gt;Richtcharakteristik&lt;/strong&gt; – also darin, aus welchen Richtungen Schall aufgenommen wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kamera in Mediengestaltung</title>
      <link>/posts/2025-04-11-kamera.md/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-04-11-kamera.md/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;kamera&#34;&gt;Kamera&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Farbtemperatur von Licht wird in Kelvin (K) gemessen. Sie beschreibt, wie „warm“ oder „kalt“ das Licht wirkt – also, ob es eher rötlich (warm) oder bläulich (kalt) erscheint. Diese Eigenschaft ist besonders wichtig für den Weißabgleich, da dieser dafür sorgt, dass Farben auf der Kamera natürlich wiedergegeben werden. Wenn z. B. eine Person vor der Kamera steht und das Bild zu „kalt“ ist, kann die Haut unnatürlich bläulich wirken.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Schnitt in Mediengestaltung</title>
      <link>/posts/2025-04-11-schnitt.md/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-04-11-schnitt.md/</guid>
      <description>&lt;h4 id=&#34;farbkreis&#34;&gt;Farbkreis&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;S-Log und ähnliche Varianten sind Gamma-Kurven, speziell entwickelt von Sony, daher der Name &amp;ldquo;S-Log&amp;rdquo;. C-Log gibt es auch für Canon-Kameras. Diese Codierung optimiert die Kameraeigenschaften, um mehr Details in den Schatten und Lichtern zu erfassen, die später in der Postproduktion bearbeitet werden können. &lt;strong&gt;Log&lt;/strong&gt; funktioniert bei der Komprimierung eines größeren Gamma-Bereichs, zum Beispiel 1000 Nits auf die standardisierte Nits-Skala von 100 Nits. Es komprimiert in diesem Fall 1000 Nits auf 100 Nits, und daher sieht Raw-Log-Material ohne Bearbeitung sehr flach aus. Einfach gesagt: Ein Log-Profil kann einen größeren Helligkeitsbereich messen (Gamma-Kurve) und kann daher nach der Bearbeitung ein besseres Bild darstellen. Aber man muss mit dem Bild arbeiten, um diese komprimierten Daten vollständig zu nutzen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Warum wir das machen</title>
      <link>/posts/2025-04-11-ziele.md/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-04-11-ziele.md/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ziel dieses Projekts ist es, einen zentralen Raum zu schaffen – ähnlich einem Wiki –, in dem wir unsere Gedanken sammeln und gleichzeitig die vielfältigen Aspekte des Medienbereichs gemeinsam lernen können.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/Brick.jpg&#34; alt=&#34;Brick.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Willkommen bei Mediengestaltung Kompakt</title>
      <link>/posts/2025-04-09-mediengestaltung-kompakt.md/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2025-04-09-mediengestaltung-kompakt.md/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hier sammeln wir kontinuierlich Wissen rund um Mediengestaltung. Unser Ziel ist es, eine umfassende Ressource zu schaffen, die sowohl Grundlagen als auch fortgeschrittene Techniken übersichtlich darstellt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Diese Website ist ein lebendiges Projekt. Bei der Zusammenstellung umfangreicher Inhalte können vereinzelt Fehler auftreten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/PXL_20250131_153427836.jpg&#34; alt=&#34;PXL_20250131_153427836.jpg&#34;&gt;&lt;img src=&#34;/images/PXL_20240606_120408172.jpg&#34; alt=&#34;PXL_20240606_120408172.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
